【武漢肺炎】梁卓偉：疫苗主要目的為「不發病」非「不感染」 多人接種仍難做到群體免疫

梁卓偉則解釋，現時的幾款「第一代」疫苗，主要目的是防止發病，防止感染的效果會較遜。他以阿斯利康疫苗作例子，提到其平均保護率是 7 成，但若細看「不感染」的保護率，只有 57 %，意味有人接種後仍然會「無症狀感染」，亦不等於不會傳染給別人，只是「保護好自己」。他提醒，不要期望「打（疫苗）到某一水平」，便能做到群體免疫。

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

樓主五毛 比人block 到單機

開始戴頭盔